楊潤雄︰抽起撥款因預計未能回答議員問題

【Now新聞台】政務司司長張建宗解釋，抽起三間大學的撥款申請並非要懲罰院校，又指會於今屆立法會會期內將撥款提交財委會審議。他相信透過向議員解釋多些，撥款通過機會更高。

政府至今向立法會抽起四項大學的撥款申請，合共涉及20億6600萬，其中一項是理大圖書館的擴建工程。教育局局長楊潤雄解釋，抽起撥款申請是因為預計未能回答議員提出的問題。

政務司司長張建宗強調，政府無意懲罰院校，相關的撥款會於今屆會期內提交財委會。

政府抽起的撥款申請包括中大打算在大學站和吐露港公路旁與建一座造價約6千萬的教學樓、港大價值2億的醫學院區發展及理大14億校園擴建撥款。

高鐵一地兩檢答唔到咪又係批

咪撚係, 成撚日係度混淆視聽. 呢D打靶官